［德文］想學德文 邊度學好？

歌德

德國

自學

歌德仲可以claim兩皮持續進修基金

歌德教得好，但進度慢，學費貴
值唔值得自己考慮

上網見到有人唔滿意Sackmann用殘體教科書

最近日日都睇

哥德係咪鬼佬教?

殘體教科書？點會呀
我讀歌德，A1-1用英文教，A1-2半德半英，A1-3至4開始大部分用德文
班老師英文講得好流利，但冇個識中文教科書都係全德文

絕大部分鬼佬鬼婆
但有個德國亞裔老師
不過唔需要擔心，佢德文絕對native程度，唔會差過鬼佬教

反而歌德有個既奧地利靚仔(教過我A1-1)
唔知佢d德文會唔會有奧地利口音
之後A1-2至A2跟開個鬼婆教得好好，佢係Bonn人，正宗北德口音

殘體應該係講用大陸書，不過內籠應該都係全德文，只係大陸印
咁大陸書的確平一截
但我唔知係咪，只係好耐之前上過Sackmann C2，印象中C2好似唔會點用教科書，起碼我冇買

咁係咪報歌德就得

岩岩平平地買左個台灣老師既a1 堂，之後打算去當地讀

好難揀

要聯想可以聯想好多嘢
佢係FU Berlin出身，FU Berlin漢學係孔子學院搞，近排先出過呢啲消息:

樓主可能中學雞黎
如果德國學有咩推介

但係你上面唔係話佢嗰啲課程好慢
你嘅意思即係又慢又chur ?

我都想試下c2,
係咪真係有c2程度？
C2係佢本人教？教成點？

咁我應該會報歌德
（可以政府claim 錢，不過唔知我有冇資格）

其實個班有冇嗰個程度係由啲學生水平決定既
咁樣就注定咗香港既C2班永遠冇可能有真正既C2，始終喺香港既班，德國浸過既學生唔會超過一兩成
係佢本人教，我覺得似德國一般既B2左右，同埋會有啲堂係睇戲，跟住停下俾你discuss咁 老老實實我就覺得冇C既水平啦，不過其實唔喺德文國家都好難會有真正夠難度既course，始終要遷就大部份冇喺德文地區生活過既人

德國讀 又快又平
讀半年就b1 萬零蚊學費

三個月二千七八買單？

咁就報歌德啦
有咩要注意？

Nicos Weg, 可以免費上到去B1

theman acktall?(唔識串

窮撚表示: duolingo

Brian Lee

呢本嘢依家要三百

Wieso lernst du Deutsch?

好，橫掂有CEF

Ich mag gern Deutschland

Ach so, ich würde sagen,dass man kann nicht in Hong Kong besser Deutsch lernen, weil es keine Chance auf Deutsch zu unterhalten hat.

會唔會咁寫好啲
Ich würde sagen, dass man sich nicht die Deutschkenntnisse in HK verbessern kann, weil es keine Möglichkeit auf Deutsch zu unterhalten gibt.

dass同weil要Nebensatz, es gibt = there is. Möglichkeit 好似好過用Chance

講返正題
喺香港學motivation 好低，同學都係用興趣形式讀
去到德國要將自己個grade跌返一兩級先得
想真係為咗走就去德國讀，唔好浪費咁多錢喺香港讀

應該係ich mag Deutschland gern

有冇人知中大minor德文如何？

要差唔多兩年，如果係香港嗰種1星期1堂3個鐘

好似有啲一星期6個鐘
我之前喺DSLC上堂一兩期
Goethe都好似之後有
你目的係咩呀？
你留telegram 同我講啦一係

Ich lerne Deutsch diese Jahr in die Uni, sondern mein Deutsch ist nicht gut

In diesem Jahr lerne ich an der Universität Deutsch,

Danke schön

第二句都有問題
Um meine Deutsch Sprachkenntnisse verbessern zu können

都係果句，預進度慢+貴+大班教學
但我響歌德真係未遇過一個老師教得差
個個水平都有返咁上下，而且個個都識得流利英文，開始時都會用英文教
不過歌德d老師黎自五湖四海，好似我A1-1老師Paul Konvalina就係奧地利人
佢都好勁，係德國領事館做翻譯，而且識好多種東歐語言
有冇奧地利口音我真係聽唔出，但有機會有，揀老師時要留意
之後A1-2至A2個老師叫Eva，佢就係前西德首都Bonn人，教得一樣咁好
而且Eva唔會落左堂就趕住走，會答學生問題，仲會同學生落灣仔飲茶

上完a1.1已經放棄
佢仲夠膽死開到A1.4
讀哂4個先claim得CEF

Sackmann 係最好 但無得claim 進修基金

仲要班勁撚多人 好似成廿個 坐都唔撚夠位
我德國試過一堂得3個人上 超小班

德國歌德好似貴市面其他一兩倍

柏林好多間德文學校喎 平過歌德好多

成個城行均

我個時依度上過3個月 個老師好nice
岩岩上佢個網睇 依家肺炎仲出埋online course
咁係香港讀都得喎

之前去dr sackmann，上完堂之後自己唔like，就好聲好氣send 封email去講想quit啦，補返上左嘅堂費同書嘅錢算啦。
點知admin要我補返全期學費（要兩三千），明明佢自己官網話full refund嘅
跟住dr sackmann 本人又話法律上有權同我追討剩低所有我唔會上嘅堂費

成個中心都係黑店黎，交學費交deposit冇receipt （唔單止我冇，連個長期讀嘅friend都冇），年中唔知幾多人比佢嚇到唔敢quit或者補曬所有學費。

科普一下
根據教育規例同豁免令，所有補習中心興趣班等都只可以按月平均收費。如果學生中途退課，最多可以追討返當月嘅學費。並且所有收取嘅費用都需要開出收據，不論金額大小同名義。

利申：本人1823投訴左，並且親自同EDB職員confirm過

dr sackmann嘅打手唔洗狙擊我，我手上仲有dr sackmann本人覆我嘅reply（edb職員手上都有copy），證明佢亂咁嚇同學仔。再嘈po上黎

有無人介紹下德國當地既course? Prefer 西德/ 法蘭克福/ 斯圖加特 果邊

但ching你係去度咩程度，黎到我發覺最大問題係daily conversation，打去銀行d人都只係講德文

而家呢個時候可以點學先最快垃圾武肺搞到冇得去嗰邊讀

有無絲學緊? 想搵個partner一齊日日講半至一個鐘
得物無所用感覺有啲浪費 同埋傾住學會學得快好多

冇得練speaking 俾你讀到上c1都冇用

利申巴

me too

ching學緊？而家online堂效果麻麻

Immigrationszentrum

Online Kurs 無乜效果，上完一堂即drop，家陣去返歌德上

歌德而家唔係online咩？無得面對面個效果差左好多，互動講機會少左好多，老師又難即刻見到你有咩唔得即刻執

我等有得返去上先上
online冇得面對面真係冇咁好

唔知要等到幾時，我都想搵人同我practice

屌我都係
但唔敢係度留tg

你比完我地d有心人add完即改咪得

我嗰到開返正常course, 12個人一班

灣仔？

Sachen? niedersachen d德文班冇開真人

巴打可唔可以介紹下德國讀緊既COURSE? 邊個城市?

我讀緊第三個course, 上堂主要係熟悉德文，全德文上。語法唔係好注重，要靠自己多睇多練習。課堂輕鬆，學得多唔多都係靠自己。

Das heißt, du kannst mit Leute einfach ausführliches Gespräch machen? Als ob du C1 Niveau bekommen hättest...

唔得，B1都未讀完
同同事傾都係十句內德文，第十一句轉返做英文

絲。你巴定絲

我係德國有上堂
0到A1 ：1個月
A1到A2 ：2個月
A2到B1 ：3個月
B1到B2 ：2個月
不過讀完B2 乜撚都唔記得哂

德國上德文堂 最好係Berlin
最多學校 最易申請visa

德國 最唔好係歌德 又貴 老師又hea
天價但得VHS質素

Können wir eine TG Gruppe für die Übung gründen?

淨係讀過歌德既人先話歌德好
利申 讀過4間 包括歌德

我都想呀
利申：巴， c1已過，純粹想重溫練返
不如開過tg group定期小組出黎練？

巴打n展定it

我全都要

Bist du in Deutsche Zeit? (亂打)

之前有個，死左group

if u 開，me ok

Ja, ich bin in Deutschland seit 2019.

淨係for係香港既巴絲thx

你讀到咩Level? 想練 但驚自己太廢

利申：絲 讀緊a1

各位我開左個德文交流谷

希望各位可以一齊交流德文。將來如果可以既話或者會出黎一齊搵地方練德文

絲你係哥德讀?

係呀

dead link

我今日之內會有個post俾大家入敬請原諒

Was machst du jetzt in Deutschland? Studieren oder Arbeiten?

Wer ist ihr/e Lehrer / Lehrerin?

eve教？而家好唔方便我都搵緊人一齊practice

報咗Goethic

其實抵過日本文化協會，佢20人班，日文就20幾30人

留名跟進 17-18年去左奧地利exchange一年 有take german language course 由零開始讀
A1.1 A1.2 A2.1 跟住跳去B1.1

返左嚟香港都丟淡晒 grammar都消失左一半 vocab更慘
想pick up返但係返工時間就唔到

LM 上緊B1.1
可以練下

有冇人用amazing talker

大家好，由於知道學德文既香港人越黎越多，所以我開左個TG谷希望大家可以入黎交流係學德文上既各種問題。希望大家可以入黎踴躍發問互相幫助。如果許可既將來會搞一啲交流會(網上/面對面)。放心呢條FORM純粹係用黎俾一啲有心學德文既人入，唔會收集個人資料用作其他用途。

Ich warte mein Visum

Ich warte auf mein Visum

係wo 屌唔記得哂

tg link 呢？

我都係a1 add tg 傾?

正常會同你介紹下上堂成日用既用語
跟住就會開始愈用愈多德文講 (簡單既指令, 令你估到佢講緊乜)
我上A1 無咩問題喎 老師問題?

巴打英文底係咪好好

ielts overall 8
去到學德文之餘仲可以練英文

好撚勁
我英文底差係咪可以慳返啖氣

總可以搵到亞洲學生埋下堆既

Eva Meyer 定另一個老D 既Eva?
其實2個都唔算教得好(但亦都唔差既!!!)
老Eva 教法比較傳統中學老師feel
不過佢教完課堂野亦會教我地d 古惑野
(例如佢話其實佢地德國人有時都唔記得der die das，叫我地Oral 果陣唔記得就講快d hea 過去)
Eva Meyer就輕鬆d free D，但佢有時d野唔識解釋
例如問佢一個字點解，佢會用唔到英文答

上過堂最好真係Sebastian Bock，但佢後尾被強迫升職無得常註教書

係怕德文難上手

有興既加tg傾? 我p牌仔唔識pm...

我巴 有興既pm我tg傾? 係咪要手動開pm功能

sorry 呀巴打 我a1仔 應該無咁好功力了 抱歉!

有嗎？

add me ok?

tg: imfinethank_you

咁巴打覺得邊間好

認真覆你 去德國讀一個月可以由0到A1
讀三個月可以由0到A2
讀6個月 可以由0到B1+

想學多個語言傍吓身咋
同埋想用基金筆錢

學法文吧
德國都多人識法文 特別係班移民撚

但歐洲德文唔係多人講啲？

德國奧地利母語 但用字唔一樣 8成相同
瑞士大部份人識德文 但就算德語區d人都係講法文
比利時東邊d人識德文都係講法文
少部份北部意大利人識德文講返意大利文
整個北非既有錢人同埋旅遊區講法文
法文common好多
你留係歐洲一年就feel到